# Akinator



## Кто мы?

Команда мечты:

- [ ] Эльвира Агеева - презентация, оформление репозитория, работа с [eel](https://github.com/python-eel/Eel)
- [ ] Глеб Бубнов - менеджер разработки, работа с [openapi](https://pypi.org/project/openapi-python-client/)
- [ ] Алёна Свепарская - текстовые базы данных, пробный бот
- [ ] Виктория Федотова - фронтенд-менеджер, работа с [telebot](https://pypi.org/project/pyTelegramBotAPI/) 

## Что это?

Наш проект - это развлекательное приложение для студентов и преподавателей Школы лингвистики НИУ ВШЭ.
Он работает, как известная игра Акинатор:
+ Пользователь загадывает студента или преподавателя НИУ ВШЭ
+ Наш бот-джин-Акинатор задаёт вопросы
+ Пользователь отвечает на вопросы в соответствии в загаданным персонажем
+ Джин отгадывает персонажа
+ Можно играть снова!

## Как им пользоваться?

Очень просто!
- [ ] Открыть ссылку в телеграме: http://t.me/akinatorhse_bot
- [ ] Ввести команду /start
- [ ] Играть!

## Структура репозитория

- [ ] README.MD - описание проекта (вы находитесь здесь)
- [ ] properly_bot - файлы итоговой версии проектного продукта: рабочий код, requirments.txt, текстовые базы
- [ ] backend - файлы с версиями программного кода
- [ ] frontend - файлы с версиями итогового интерфейса
- [ ] additional options - две папки с индивидуальными наработками других версий интерфейса
- [ ] sourses - список источников, которыми мы пользовались

## Как воспользоваться нашим кодом?

Если вы хотите не просто поиграть, но и запустить код у себя на устройстве, то придётся немного потрудиться:
1. Установите [PyCharm](https://www.jetbrains.com/pycharm/), так как в этой среде проще всего пользоваться функцией [getenv](https://overcoder.net/q/23212/%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D1%83%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%B8%D1%82%D1%8C-%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%BE%D0%BA%D1%80%D1%83%D0%B6%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%8F-%D0%B2-pycharm)
2. Установите систему управления пакетами [pip](https://pythonru.com/baza-znanij/ustanovka-pip-dlja-python-i-bazovye-komandy), чтобы установить требуемые библиотеки
3. Откройте в PyCharm вкладку Edit Configurations
4. Выбирите в открывшемся меню Environment variables и кликните на раскрывающийся список
5. Дополните открывашийся список переменных среды и их значений, нажав на +
6. В графу Name впишите имена переменных: OPENAI_TOKEN и TELEGRAM_TOKEN
7. В графу Value впишите соответствующие токены. Получить токены можно, обратившись к разработчикам. См. [Контакты](#Контакты)

В случае затруднений можете обратиться к [фото-инструкции](https://docs.google.com/document/d/1NtZ6Xksl8C4iGDuB-BAGbGpXi9svLl28xMo3ChWbriQ/edit?usp=sharing) 

## Контакты

evageeva@edu.hse.ru (Эльвира)
gbubnov@hse.ru (Глеб)
aasveparskaya_1@edu.hse.ru (Алёна)
vsfedotova_1@edu.hse.ru (Виктория)
